[又亮劍］反擊美對台售$48億武器 中國制裁美國軍火巨擘洛歇馬丁

中國針對美國國務院批准對台軍售，制裁美國軍火業巨擘洛歇馬丁（Lockheed Martin）。

中國外交部發言人趙立堅周二（14日）在例行記者會上宣佈有關消息，他指，中方堅決反對美國對台軍售，敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，停止售台武器，以免進一步損害中美關係和台海和平穩定。
美國務院批准一項6.2億美元對台軍售案，國台辦發言人朱鳳蓮今日回應，堅決反對美國向台灣出售武器，反對台美進行任何形式的軍事聯繫。她說：「民進黨當局『以武謀獨』不會得逞，只會破壞台海和平穩定，給台灣人民帶來更大災難。」
美國兩家對台售武的公司雷神公司（Raytheon）和洛克希德馬丁公司，均位列世界五大國防和約商榜單。雖然中國實施制裁，但不少觀點認為鑑於美國軍火公司對華業務並不多，中國宣稱制裁最多只能起到震懾作用。

推

點制裁？
唔買人哋啲軍火？
人哋有話賣比你咩？

國貨好失禮你咩?

將一件野由冇變到有

香港機場

你想幫襯 Lockheed Martin 人地都唔敢肯比你啦

強國日日贏 點樣可以反擊

又亮劍

垃撚圾中文
制裁就係要嚟震懾
只能起到震懾

人地都無賣野比你
連震攝都做唔到啦
你想la返揸沙下嘛

笑撚死人咩！

一個月入一千蚊嘅農民工：我抵制你法拉利，唔買你嘅車！！

制裁波音丫嘛
起碼國內一半飛機即停

美國玩緊雙線
一邊係香港做試探
另一邊係慢慢承認台灣主權
令中共連打仗既勇氣都無埋

真幽默

Push

美國免費送軍火畀你

震乜撚野懾
表態作用咋

共匪不知幾想偷科技

人哋好尊重一個中國原則呀
成日話台灣係你嘅 依家賣畀台灣咪即係賣畀你
都唔知嘈乜 拆自己檯

人地都唔會賣軍火比你你制裁佢啲咩？

咁就可以賣埋F35比台灣，打柒支那

中国唔好干涉人地內政

美國有賣軍火比支那咩

話時話我記得幾年前好似已經制裁過美國軍火商
唔記得係咪都有呢2間

哦

係咪好似話香港有系統用緊佢?

強國呢排制裁制上癮

想買都買唔到 仲想制裁人

如果令一樣本來就冇嘅嘢變更冇

想係南海充公人武器

俄佬賣武器俾印度
駛唔駛制裁埋俄佬？

係基本法附件三寫中國公民有神功護體 美武器不能傷害其身 即刻廢哂美帝 d 軍火 等破產啦

推 寧化飛灰 不作浮塵

侵：你咪唔好買囉

沽佢啲股票？

軍火依家野，你想買就買

ITA gogogo

本身有> 變無 = 制裁
本身無...係咪要大手入美國貨先叫制裁佢

波音呢？

想問點制裁🤪

點制裁

睇左篇文好多次, 都唔知反擊左咩, 同制裁咩

唔俾佢公司員工去支那長江一帶參加近期嘅水上樂園party

LMT本身都唔撚做你生意啦，Copycat，過主啦

波音賣AH-64比台灣添，咪撚用啊笨

只能話on99 中國空管系統可以改用咩

還有雷神 波音

Ricky Martin 都唔睬你啦

係我就制裁nike NBA啦

咁撚樣叫制裁
我都制裁藍店啦

由於我買唔到樓 所以我都制裁左四大地產

嬲鳩，以後唔偷同抄你啲技術。

即係全力偷竊洛歇馬丁軍事技術呀

Goodnight President xi

已制裁女神

正式係笑大人個口

就好似一個人根本買唔起rolex, 但走去人地專門店話我要抵制rolex一樣

[url]

孔乙己，贏得國際社會笑聲

美帝個方向好簡單 支那點玩佢就點玩 行同等待遇

你收緊香港變一國一制 我就承認台灣係獨立主權國家